港大男與援交女共浴口交 不知女方未成年脫非禮 控方不服求翻案

港大男生網上認識援交女子，女子自稱17歲，港大生即相約女子共浴和口交，惟事後遭女子的父親發現二人交易，報警並證實其實該援交女只得13歲。港大生因而被控非禮罪，他堅稱真誠地相信女童是17歲，經審訊後脫罪。律政司不服裁決，去年在裁判法院求覆核失敗，今在高院申請上訴，強調法例不斷加強保障小孩免於性罪行，被告有絕對責任確認女童年齡，真誠相信她已滿16歲不能成脫罪理由。法官押後頒下書面裁決。

被告指事主「有前有後」

被告蔡偉麟，24歲，前年審訊時曾辯稱女童「有前有後」，從沒懷疑女童的年齡不夠16歲，而原審裁判官亦認同，女童的外表全無稚氣，成熟的衣着有機會騙到被告，裁定他脫罪。

控方認為真誠相信對方成年非抗辯理由

控方代表今指出，裁判官錯誤地直接引用英國於1897年的案例，即真誠相信事主已達合法性交年齡，可以是非禮抗辯的理由。根據本地有關與16歲或13歲以下女童性交的案例，只要確實女童未滿法定年齡，便可入罪，真誠合理地相信事主的年齡在16歲之上，並非抗辯理由。但就非禮控罪，則沒有相關的討論。
控方：被告應有「絕對責任」確認事主年齡

控方又在庭上解釋法律原意及立法背景，指被告應有「絕對責任」確認對方的年齡，非禮罪自立法以來，不斷加重量刑，目的是要保護女性免於性侵犯。若被告發現對方看似小童，便應避免作出可能會觸犯法例的行為。
女事主網上登廣告 一暑假招5客人

案中女事主在2014年只得13歲，她聲稱「暑假無野做」，對援交感好奇，遂在成人網站訛稱已年滿17歲招客，並在同年7至9月間，向5名嫖客提供性服務。惟事後被其父發現及報警，其中三名嫖客，包括兩名中學生，及一名51歲地產經紀，承認與16歲以下女童非法性交。同案另有一名34歲嫖客承認非禮，被判感化。

本案的答辯人蔡偉麟，只要求事主為他口交，被控非禮，亦是唯一無認罪的被告。眾被告被捕後均指被事主的廣告誤導，蔡稱他同情事主，多付她2百元肉金，共給她1050元，又有勸她不要再做援交。

案件編號: HCMA620/2016

正呀喂

真誠相信

女童呢屌

少左d野

HKU

案例係衰十一, 官引用於非禮, 呢個向下兼容好合理, 算啦控方

其實條女好仆街。你唔夠年齡又要扮。唔通條仔問你拿身份證睇咩

普通法會考慮立法背景同原意

暑假無野做
所以去做G

一定係條囡嘅錯
唔係衰咸濕

咁撚早熟
肯定好快殘

好記得呢單案
因為因報記者為左影到個 HKU 雞蟲張相，勇到跑到馬路衝去開的士門

唔知仲以為影到淋病同男人偷情

真誠地錯誤相信，reckless of consent，強姦都可無罪。向下兼容就放過佢啦⋯⋯

東方係唔係將車入面張相收起，想角逐普立茲新聞攝影獎

13歲

做得對喎

點確認呀,叫雞前check身份證呀?

你當hku仔流